如果當年Nokia肯進取啲,今日會唔會係Symbian,iOS,Android三分天下?

10年前2010年,Nokia N8啱啱出我就即刻買左,睇返當年你唔買iPhone,其他牌子Android機差唔多全部規格都差過N8,當年最勁果部Android機係Samsung I9000 Galaxy S,但係相機先得500萬像素,N8有1200萬像素,如果當年Nokia肯繼續發展Symbian將啲機改做720p mon,用最新cpu同加多啲RAM,成就會唔會仲好過Android

冇微軟條仆街入去做
一定唔會沒落啦

如果Symbian繼續update落去唔知會發展成點
明明Symbian啱啱出touch screen已經用緊640x360解像度,有乜理由用左幾年都仲用緊,人地iPhone 4都上到960×640解像度

iPhone殺手

成日覺得諾記同蘋果合作出機，應該會係世紀機皇

好掛住Lumia 啲設計真係好靚

當年2009年Nokia X6 spec除左cpu之外真係好過iPhone 3GS
mon:X6: 360 x 640 pixels, 16:9 ratio (~229 ppi density)
3GS:320 x 480 pixels, 3:2 ratio (~165 ppi density)
相機:X6 5 MP, AF
3GS: 3.15 MP, f/2.8, AF

連登仔而家居然連symbian都吹奏
完全唔記得晒當年「iPhone終結者」潮文啦？
根本symbian係touch screen操作上已經先天不足，
成個使用體驗差過android好多，
注定俾Android打殘，
反而Nokia 放棄meego開發先至係最可惜....

睇reply樓主越睇越似假膠

Nokia Belle已經好啱touch screen操作,做乜唔比啲時間佢

Symbian同android比都爭好遠, 唔好話iOS

symbian 唔止比唔上android
nokia 8210果D舊式電話仲好用過佢
點同AN IOS鬥?

果陣啲人夠話Nokia出android就無敵啦，只怪Nokia揀錯CEO

有買nokia N900
真係有次世代嘅感覺 , 不過軟件配套完全係零搵個app玩下都冇
間垃圾公司當年都唔知想點, Meego 玩落去真係有機會同iOS比

meego套gesture 同palm個套 N年後比apple抄左落iPhone X到 ifans仲要話好iPhone x好創意

Nokia N8

唔會 Symbian成套系統邏輯都太落後 Android iOS嘅市場一成熟左就無得追 佢一係一早轉An 一係0809年就出到meego全力推 一係夾ms早2年出windows phone7 佢遲過10年就出咩都無用 ip4同當年htc moto samsung嘅旗艦已經贏哂成個市場

唔夠ram你有冇用過,上網crash 到傻，又食電
放大縮細又唔夠apple 順

粒CPU 落後左幾多年
只係高級過撳掣電話少少
根本乜都推唔郁

咁09年Android都係lag 今日咪一樣進步左好多 symbian早期唔算少app啦 meego就真係少 因為得1 2部機

symbian d app
大部分都係 theme, icon, wallpaper

都又唔少game 大作game好多都有 我記得有幾個香港人整既app 巴士路線個啲

nokia末落前用過5730 xpress music，c6-00
qwerty keyboard響果個年代係無撚敵

但之後再買c5-03
真係一路用一路屌，
個touch screen 要壓落去先有料到，

終於頂唔順，轉會android/iOS

有買過N900,果時可以用電話上到thisav感覺好神奇
同期android得唔得

Android 當年都係lag, 但symbian 係超級lag,
流暢度：iphone>android>>>>>>symbian
當年一出iphone玩電容mon / multitouch, nokia 靠推spec (相機，3g，音效）黎還擊個策略已經輸左。
到後來出x6 嗰陣直情慘不忍睹，喺android 面前嗰種落後就好似打仗步兵對坦克咁，iphone殺手個名更加俾人笑到而加...
利申：由3230->n82->n1->iphone4

c5-03個mon唔係電容mon梗係難禁
N8係電容mon好好禁喎

C5-03果期既An機已經開始有電容芒嘛

當年買n95 n95 8gb
型係型 但係完全無功能
比同期岩岩出既android配htc機海屌打
更唔好講ios 進取100倍都唔係果皮

好懷疑你有無用過屍變人
除左垃撚圾之外我搵唔到另一個形容詞

屍變人有咩好 唔好為讚而讚

N95點會同android
N95 2007年出,Android開始多人用係2009-2010

symbian 個system本身就係一件垃圾
無乜好講
未有iPhone OS之前, 剩係講SE個system已經好過佢多多聲

SE有咩system

我懷疑係咪好多人冇用過Symbian^3同Symbian Belle已經加左好多新功能,例如multitouch,桌面widget之類,如果再繼續更新落去功能應該會同android睇齊

用過N8，嗰陣嚟計影相真係好靚

s60 Anna 唔得
Belle 開始得，個UI、反應改善好多
Meego 簡直係另一個層次，成個操作概念好新，Nokia N9 設計煥然一新，一定有得做

如果Meego 做高階，Symbian 做中價、平價，結局應該好過Windows Phone。Windows Phone 7.5 個期的apps 仲少過Symbian，點打啊

雖然佢轉用android 之前, 無話用乜野獨特嘅system
咁要比較multimedia手機, 兩間廠個時巿佔率都算係不相百眾
唔搵SE比唔通搵motorola比?motorola更加不值一提

SE個個唔係smartphone 定係你講windows mobile?

唔緊事 windows phone係個一刻係唔差既選擇 佢用android都唔會做到大佬 遲晒

你當蒙鴻戇鳩？

啱啱先發覺Nokia Belle FP2 都幾順,808 PureView之後唔再出新機真係好可惜

睇機，最尾個期1GHz+512MB RAM超級順，例如Nokia 603、700、701

Nokia 808 Pureview 超頻1.3GHz 仲好

1ghz 堆機既GPU 無記錯係領先同期 Android

可惜間公司過渡唔到去Meego

如果Nokia 2013年繼續出Nokia Belle機應該會轉用雙核CPU+1GB RAM

嗰陣個road map 係去到 Symbian “D” 先支持雙核，中間仲有個Carla

始終起Meamo 度拖得太耐，早應該下定決心棄屍變人

當年好多聲音叫 Nokia 轉 android, 點知死都唔出搞到無人買，迫住賣俾 ms

Symbian 個OS 係不斷加功能攪到維護都玩死IT，佢啲Apps 仲要分三個版本，啊水開發咩。android 叫做無分得咁字細，一個基本apps 可以橫跨幾代OS。

消息稱，兩個Symbian操作系統的重大更新均延續了鑽孔更新的命名風格，除了首字母由A，B，C，D依此類推之外，其命名為女性名字。其中第一個Symbian大更新稱為“ Carla”，接近著下一個版本更新稱為“ Donna”。
原來Belle之後仲有兩個版本
唔知呢兩個版本仲係咪640x360解像度

Nokia 本身自己就做唔掂，啲人轉移視線屌M$
M$果然係原罪

如果windows phone搞得起就唔使比依家兩家獨大
競爭會好好多

唔會，C++ 太難寫

PC市場已經話比全世界聽三分天下冇可能

多得呢間奶共狗閪公司

可惜衰以為自己擁有最多人用嘅os 就冇用心搞 wince，產品貴耗電量大。

如果當年Nokia 考慮下同 plam 合作，或者可以玩耐啲。

Nokia其實轉移晒業務去歐洲嘅5G供應
呢幾年d product其實都係賣licensees

叫做個brand有下曝光 根本唔愁無錢

iPhone Killer N97

當年由 5800XM 轉 iPhone 3GS, 係嘩左一聲
iPhone 一定贏唔到, 但 2009年, android 都未成氣候

佢如果真係出到n9... 都仲可能同android鬥快
可能唔駛死咁快

Palm後期連pocket pc都唔夠抽
咪玩啦

部N8我都唔捨得掉，就算用今日嘅標準睇返都真係好靚

Nokia如果當年進取啲就應該用Android

一早轉用android應該勁過三叔
可惜畀m$木馬屠城

N9 + Meego 死於不幸

係都Maemo/Meego啦

後繼者Jolla+ Sailfish Os仲行幸存，不過冇乜人用呢

冇app用
個 os 曉飛都死

你睇下web os, windows phone, blackberry os 個個UX本身都有優勢

但係都係死喺唔夠 apps 畀 user

冇 user 用嘅 OS 冇將來

其實應該話 點解當年nokia嘅market share咁大
但係都可以喺幾年間敗晒畀兩間美國公司

但係講真就算nokia行啲咩自家OS都好
始終個OS唔夠user用，app developer 唔肯寫 apps
OS嘅將來都係會差

symbian唔係淨係nokia用喎

Symbian喺當時嚟講算係幾好用，係iOS太過劃時代
如果Nokia肯投資落去，應該有得做

user 慣左唔使錢download apps, 個apps store 推唔起, 你掟幾多錢都冇用

歷史一耐就多人鳩吹。

Nokia 自己係龍頭有乜可能用其他人個system. 手機同電腦本身就兩個市場，nokia 手機層面再強也無可能可以在電腦系統上同apple 專為'真multi touch' 而生的ios 比較。

事實上講通話質素一項，nokia 3310 都唔會輸比iphon11 pro.

人類選擇左流動上網，不是通話。nokia 皇者落幕，好值得尊敬，亦唔覺得佢可以做乜就可以同iphone 4 之後的apple 比較。

當年iphone 4 贏幾多條街呀，邊有得同佢鬥...

係有user
仲有成哥投資

點解你地成日講iPhone 4? iPhone 3G 已經贏咗啦

iPhone 3G個相機
得2百萬像素仲要冇AF

如今能跟 iPhone 相提並論的大螢幕觸控音樂手機不多，iPhone 已經第三年登上機皇的寶座，難道就沒有一款手機從 iPhone 手裡將機皇的寶座搶回來嗎？ Nokia 大會上最先發佈的這款 Nokia X6 就具備這樣的實力。

Nokia X6 有紅黑、藍白兩種顏色可供選擇，該機採用 Symbian OS v9.4 操作系統，基於 S60 5th Edition 平台。X6 的機身厚度只有 13.8mm，相比前作 N97、5800 XpressMusic 都要薄很多，相比 iPhone 還是略厚。另外，X6 能連續播放音樂達 35 小時，與 iPhone 相當。

定位高端市場的 X6，配備 500 萬像素的「卡爾‧蔡司」自動對焦攝頭以及雙 LED 閃光燈，這一點遠勝於 iPhone。X6 有效工作頻率為 433MHz 的中央處理器，以及 32GB 機身存儲空間，與 iPhone 旗鼓相當。不過 X6 省略了 micro SD（T-Flash）存儲卡插槽，同時 1600 萬色、360 x 640 解像度 TFT 觸控螢幕，其面積由 3.5 吋降為 3.2 吋。

另外，X6 還預裝 Ovi 商店，並支援 Come With Music 服務。Ovi 商店是 Nokia 重點打造的商店軟件，儘管目前還比不上 Apple 的 App Store，但是將來全面的 Ovi 服務，將有機會全面超越 App Store。

早年N95嗰陣仲用緊三四百MHz嘅CPU，又無(講明有)獨立RAM，緊係慢啦⋯⋯
換咗1GHz CPU後唔同晒啦

Symbian 下一個版本係Carla仲支援雙核，繼續出應該會用返主流cpu掛

所以你同當時NOKIA 思維一樣

NOKIA 衰既原因係Symbian 個系統
你攬住佢咪姐係送死囉

其實當年Nokia低楷機同旗鑑機都用同一粒cpu ARM 11 434 MHz 係咪其中一個死因

其實係NOKIA 太進取行太快

It all about Software.........

基本上講得出呢啲嘢嘅人 應該都係冇 programming 經驗.

你望過當年Ovi Store 啲app幾少啲廢就知呢間嘢當年根本唔知點轉型

仲有ram小,屌你冇記錯當年係用5300聽住歌上網就hang機

垃圾os點同人三分天下
nokia就係死左係os

唔係進唔進取
係唔好簽個份微軟合約就已經好好多
就算symbian 搞唔起, 都仲可以轉行an撞
唔會慢人成十年先起步

個系統勁撚差wo師兄

佢又唔係用android

無啦啦又痴過去windows 到攬住一齊死

仲有 nokia /windows phone apps store 入面dapps 勁撚少

點同android /ios鬥

android開頭夠差
你一定冇用過Nokia Belle

5300行S40架喎,都唔係smart phone

比你一百萬美金一個月，你都廢時搞咁多野啦
呢個世界真係要elon musk 呢啲痴線佬先有進步

s60 v5

s40 係功能機用

剩係個名已經改得靚啦

死因就係經常hang機

5800

我真係記錯,查番我係用5530

當年既ELOP 擺到明係老軟派過去既木馬.......

N900當時概念幾新，感覺接近係部電腦咁滯(小弟愚見）

行入鋪頭專登黎試嘅人唔少，搵嘅人都係玩開high end野嘅人，但真係宣傳不足，肯做app嘅公司勁少，推動唔到人去買。

symbian咁撚柒廢

粒U幾勁都冇用啦

屍變人

Symbian 可玩超任模擬器
之後都冇進步. ...可惜.

跟本就out撚曬date。
想當年人地d低中價機已經用電容屏，佢都係用電阻屏
垃圾

講起Symbian我最記得SE G900....買咗部機兩日就後悔...打個電話都lag

訓左幾耐？
N8之後全部機都係電容mon,反而samsung低價機仲有出電阻mon

好難比喎
symbian本身唔係開發做智能電話
拎MeeGo嚟比會唔會好啲

連PSP都玩都啦

叫Nokia 出d硬機，再同Android 機軟件合體，一定好多人買，而家搞到無人買，比iphone 食哂佢d市佔率

symbian點會唔係smart phone

應該話進取啲，用andriod就唔會咁
HTC,samsung都唔會彈起
不過當年木馬CEO淨係想Microsoft收購nokia

sysbian係智能電話系統
此外個設計唔適合touch mon用

都話你地一定冇用過nokia belle，完全係設計比touch screen用

Blackberry真係曾經有咁多人用

只可惜Belle 出現時，Android 同iOS 已經強勢到冇能力畀第三個系統有能力競爭到

好多公司用 email機嚟

老味呀

佢地講緊symbian v3 v5個種

An狗為咗恥笑果迷晨早無曬底線喇

到時蘋果破產都唔出奇

Symbian S60 5th果d
根本只係feature phone多少少功能
介面殘廢，唔係for touch screen
冇App，得d 濕鳩java program
當年個垃圾Android都好佢少少
所以先有機會彈起

當年用5800xm touch mon,身邊d同學仲係推機摺機好有優越感，點知一年後我變左弱智

跌唔爛嘅iphone
維修點賺錢

嗰陣時部機仲有whatsapp Msn app

而家都見過有人用